其實大部分黃絲都好無知, 好心你地睇多啲歷史/社會學書藉

某程度上,黃絲同藍絲冇分別,
大家自己盲信自己陣營的資訊,
例如網台,IG專頁等等,呢啲睇上腦

搞到敵家問你啲深少少的問題,都搞到你口啞啞,

倒不如睇多啲歷史或者社會學既書,
了解下歷年既革命呀, 民主政制既發展.

樓主3毛分化pr

係連登講讀歷史會踩到你一文不值

廢科 冇實用性 理科屌打

選科都咁仲叫佢地睇書

咁你有冇書單

雖然我成日追擊你
不過今次is高質

睇下前排荼毒室個post 就知啦

呢本書可以了解到毛澤東的為人

得一本?
我都識推薦啦

其實樓主介紹乜嘢經典名著都好
宜到總有人可以貶到一文不值

1.希特拉:我的奮鬥
2.邱吉爾:第二戰世界大戰回憶錄
3.張家偉:六七暴動 香港戰後歷史的分水嶺
4.史奈德:暴政
5.亞里士多德: 政治學
6.喬萬尼: 民主新論

洗唔洗有博士學位先可以有政治立場？

有蠢既黃絲, 同有學識的黃絲之分

係啦係啦叻啦叻啦比個LIKE你

lm 有冇人買左 真係香港季刊？

由反精英到反知識
簡直係文明大倒退

本書講咩先
有咩啟發
簡單講幾句有咩睇嘅理由啦
剩係Post書名係人都識啦

聽多d燒山最好

你地想點, 逐本逐本慢慢講你又話得一本,
比哂成個書單,又話我冇介紹=.=.

妖,搵其巴打推介啦. = =

咩po

呢本書分享左好多過往極權政府的案例,
例如點樣控制言論, 操控國家機器,
簡值黎講就係分享比你面前暴政時的經驗,

但呢本書都有偏頗之處, 作者有強烈的政治立場,就係反TRUMP,
不斷係咁踩佢, 大家要學識批判性思孝, 自己判斷書中有咩值得吸收, 有咩係唔可信.

.

講真我好同意你嘅講法
但如果你只係想踩其他香港人就算9數啦
你有心改善呢到嘅風氣 自己起碼要身體力行
求其比幾個書名打幾句 日日出埋啲19post
都唔知你有無睇過

講左好耐

讀得書多都唔使表演既
唔通我十幾年前睇左The Great Betrayal又要出文踩人咩
何況真係讀得多既會覺得自己唔夠墨水

呢本就係典型俾班弱智黃絲打飛機睇完覺得自己識好多嘢嘅書你都推薦

毛澤東作為共產黨的起源, 睇佢的書係了解呢個黨的好好方法,
毛澤東呢個人有著過人的政治智慧, 但生活常識方面好欠缺, 同時好固執,
不過佢的口才好勁, 連醫生都還唔到口.

究竟50-60年代的共產黨發生咩事, 呢本書係一個非常好的視覺

唔洗，不過有人Challenge你個政治立場要答到，否則只係小粉紅之流

我就係等緊更多有學識既巴打入面串我井底蛙,
其實我都唔係睇好多書.

我覺得易入口囉,
入門黎講唔錯, 唔通一開始就睇啲好深既書咩.
所以我咪講左,要有批判性, 唔好睇完本書就當聖經.

留個靚名

唔想睇歷史，小說易入口好多
1984,動物農莊，美麗新世界
睇完起碼對極權手段有個概念先

香港簡史必睇
發現大部分黃絲連好基本嘅香港歷史都唔知

不了,毛魔既書睇壞腦
大魔頭既書睇黎都浪費時間
總之我地知佢殺左好多人就得啦

愚民夠多既時侯就係民主堀起既時代

黃絲名句：咁耐之前嘅嘢拎返岀黎講？分化撚

陳雲好熟歷史

冇錯，好多90後連司徒華都已經唔知咩人。。唔好講更耐之前。

其實一開頭, 六七暴動同反送中係有啲相同之處, 當然唔係100%相同,
其實當年連五大訴求都有, 而呢本書最好的地方係了解到中立者的心態,

餵埋俾你食好唔撚好啊傻閪，自己google都有大把review睇喇

有冇其他巴打推介下好書?

好簡單一樣野

黃藍係一個對立層面
which is唔會認同對方講嘅point
故勿論有冇理據
個judge位係喺個立場到

比個example嚟睇吓?

On9

呢本書好似喺誠品見過

知己知彼呀, 你講起我唔記得左推介呢本,
呢本書好易入口, 而且訊息量驚人,
有啲金句其實都值得反思,

二戰世界大戰, 英國都會不停去估算德國諗緊咩

sh gme呀

慢慢輸 藍屍就係盲撐行先 先至咁團結冇內鬥 一班烏合之眾都不分化 你班「有學識」就係咁鬥 你地班有學識玩撚埋佢 希望過左身嘅手足唔會知道有呢個post存在

所以兩者只係互相敵視，本質上都係同一種人

寫呢本書果個醫生, 其實係親美.

同意，而且好多都唔識點同藍絲辯論
無辦法表達好立場論點論據
搞到好似成日理虧藍絲咁
利申 黃絲一名

栢拉圖-會飲篇 理想國
講大家知論政可以幾無限制
同性戀係好平常嘅事
現代人思維反而好多限制

John Mill 論自由
大政府 家長式法律

Adam Smith 國富論
無形之手 干預市場無好野

盧梭 社會契約論
人生而自由 （唔係平等）枷鎖係自己鎖上

入門應該ok
你睇下連登post 長少少就話唔睇

感覺上呢個po啲ac會被block

呢樣唔關藍定黃事
社會大眾普遍都係咁
你去邊個國家社會都一樣

睇歷史書又唔一定要讀歷史先睇得既

咁如果黃絲有讀書的風氣,
成個陣營的質素咪高過藍絲或者或者外國既BLM囉

價值觀問題

當連科學科都睇唔起既時候講咩了解佢真正價值

駁唔到樓主
身邊勁多低能

社會契約論
論自由
正義論
叛離抗議與忠誠
反動的修辭

其實最大問題就係用自己嘅識見去判斷敵人，亦即係對敵人一無所知。

BLM 同女權都係個好深嘅課題

唔好滑坡推演樓主個論點

陳獨秀

真係唔怕醜

自打嘴巴既典範

擺明係禁書黎

你叫連登仔去睇書讀歷史 勸你慳d力氣啦

第一，藍絲唔係團結冇内鬥
早排先有藍絲大肚婆屌黑警
所以你第一句唔成立

第二，無學識同團結唔係必然
邏輯混亂一樣導致冇學識嘅黃絲雙重標準盲撐/盲反唔同人/事。結果都係內鬥

歷史先係所有人類世界嘅根源
要讀乜撚嘢政治經濟地理金融點可以唔讀埋歷

如果對方係唔諗住聽你講嘅
根本唔係辯論

你諗佢理據駁人係嘥時間
根本唔會跟得上對方只係想鬧人無理據邏輯嘅言論

理想而言係
實際上政治立場不分學歷背景
現實都唔係同你講高唔高質
即使你飽讀詩書出口成文
人地一句歪理都可以收你皮
因為人地唔係同你講道理
只係鬥邊個拳頭大

我唔係指黑人人權,或者係女權主義,
呢啲當然係好深的課題,

我純粹係指,美國好多反TRUMP或者反BIDEN的人,
其實都係冇咩學識.

你唔好覺得藍營就全部on9，一大堆專業人士係藍
學術圈個個都睇書啦，咪一樣有學者支持港共

條撚樣有性病都唔醫
叫醫生去醫比佢惹到既女仔
知佢呢種仆街性格就會明佢點解搞文革

你個大部份係根據咩數據得出嚟？

毛澤東作為共產黨起源你都係睇多幾本書再出黎

娛樂至死

佢地係好鍾意FF藍絲好撚團結 TVB愛回家放51手套被人屌到要炒魷睇唔到 王敏德用黃口罩被人屌又睇唔到
藍絲係團結呀 不過係團結咁要求夠藍囉唔似黃絲 團結咁包容

你條友都幾撚廢
屌你要人餵埋入口先可能識拍手

同意
同唔講道理既人講道理完全係嘥口水嘥時間

On9，學術台大把歷史post 啦

諸位巴絲打可以讀吓以下嘅書
香港歷史嘅話，可以睇吓徐承恩嘅本土史論丶John Carroll 嘅香港簡史丶蔡榮芳嘅香港人之香港史（以香港人本位寫歷史）
香港本土論述，可以睇香港民族論，或者general 民族源流，可以睇想像的共同體
想睇點樣了解歷史，可以睇What is history ?
經濟類，想了解發展同人民生活質素嘅問題，可以睇development and freedom。
International relations 可以睇twenty years crisis同埋Joseph Nye 本哈佛國際關係課

Cctoy: 黃藍係所有野都對立
政府叫人洗手，跟住就會諗有乜陰謀，繼而做相反方向

你睇完沈旭暉推介過果廿幾本書你會知兒登仔無知既程度係幾好笑

書單冇陳雲真係好失敗

從來唔洗碌鳩，叫啲女奶乾淨

算啦

講贏左又點？

我都同啲客講條款句句佢都認同架

不過最後佢都係話：我唔理我唔知我見唔到

牙都唔撚刷話老虎唔擦牙

弱智籃屍 不學無術 只會阿諛奉承 助紂為虐 學人拋書包 先照照衰樣 全是奴才廢話

周保松 政治的道德

對唔住,咁都比你捉字失入到,
我唔係指呢個黨係佢創立
我純粹係指長征呀, 大耀進果啲

其實我同意要睇埋對家嘅嘢 甚至乎係要睇佢哋最偏激嘅言論去理解對家點解有咁嘅思考方式

唔係話有自己嘅value judgment 同stand有問題
但係唔好直接因為立場就完全放棄思考

呢本書內容偏頗到, 佢所有例子都係用黎屌侵
呢本真係唔入流

無論點 睇多啲書對個人都有益
可以睇下梁啟智 香港第一堂 幾易入口
自己鐘意睇呂大樂
唔該埋單 那似層相識的八十年代
講香港以外
人類大歷史 廿一世紀的廿一堂課
依兩本都值得睇 好厚但內容好有趣

推介睇movistory嘅片

1. 反抗: 當激進變成主流, 正在改寫世界經濟、政治、文化的反全球化抗爭 (Revolt: The Worldwide Uprising Against Globalization)
2. 1874
3. 霍布斯邦的兩種革命套書: 革命分子+革命萬歲 (Revolutionaries/ Viva la Revolución: Hobsbawm On Latin America)
4. 我們為什麼要上街頭? (Shut It Down: Shut It Down: Stories from a Fierce, Loving Resistance)
5. 全球時代的社會不平等 (Social Inequality in a Global Age)
6. 美國多元假象: 一味迎合種族和性別議題, 使大學沉淪, 並逐漸侵蝕我們的文化 (The Diversity Delusion: How Race and Gender Pandering Corrupt the University and Undermine Our Culture)
7. 失控的群體思維: 從同儕壓力到同溫層效應, 人的一舉一動都逃不出群性 (The Power of Others: Peer Pressure, Groupthink, and How the People Around Us Shape Everything We Do)
8. 人們何時及為何造反 (When Men Revolt and Why)
9. 曾經以為中國最幸福 (私たちは中国が世界で一番幸せな国だと思っていた)
10. 美國如何丟掉世界? 後冷戰時代美國外交政策的致命錯誤 (Mission Failure: America and the World in the Post-Cold War Era)

俾住十本你先

叫香港人睇書 慘過食屎

其實你個mindset比較合適去做藍絲。小粉紅都得。

口講好撚鐘意香港既仲好笑 一講香港精神係咩就淨係識講獅子山精神 咁獅子山精神係咩又啞哂答唔出
唔洗你識好多 但基本香港史都要識先講自己好鐘意香港啦唔該

佢應該有閱讀障礙 唔好怪佢

其實唔洗刻意睇，不過人哋挑機要反駁到，而唔係人身攻擊，屈毛屈熱，拉！

兩個人討論，仲有無數個冇參與嘅人睇緊
人地分到邊個詞窮理屈

咪就係樓豬想自我感覺良好 高人一等既諗法

又唔駛講到咁極端嘅
為左自己嘅政治立場增長多啲知識
點睇都冇壞呀

On tyranny
簡單易明易入口
15分鐘睇完一條rule

睇thinking sociologically 做入門

Revolt Against the Modern World
The Ego and Its Own
Industrial Society and Its Future
🙏

出現了

就算個個黃絲都有學識。只要港共唔俾你有領袖同有組織，一樣贏唔到政權，辯論贏都只係精神勝利。寧願每個人去學習唔同專業技能，可能有朝一日會用得著。

頭三本都好似有人講咗

下面兩本都係Albert Hirschman既著作

叛離抗議與忠誠 簡單來講提出一個組織甚至政治出現不滿 究竟人係會叛離定係抗議？（忠誠又係咩份量呢？）

反動的修辭簡單講 就係提出唔同敘事公式 去分析保守陣營同進步陣營論述既思考盲點迴避應有既公共辯論

但其實我主修文學歷史都覺得：歷史係無撚用，歷史只會不斷重複。

甚至乎越睇得多，你只會越發現人類係好岩比極權統治，例如《平庸之惡》根本就係話緊比你知，人性係好容易接受命令，就算你讀幾多書都改變唔到。

反而我都覺得，無知可能仲團結

同意樓主，睇連登仔係緬甸政變呢件事嘅reply已經知

思考比知道歷史重要. 盲從學歷, 先係最容易比人愚弄
例子: 沈旭暉提出35+ , 成班傻仔比人呃鳩完, 依家繼續覺得人地好勁

獨裁者的進化 收偏、分化、假民主

中國主席都係一人一栗選出黎
你同我講文字同金句
who fuckin care

高質主張

推

a duty to resist 都唔錯

歪理可以直接令個討論收皮，但知識先令人唔會被欺而其方(姐係信錯啲似是而非嘅漂亮話)

雖然最後都係講拳頭大，但打咩位先打痛對手，打死對手之後要做啲咩？
最後都要講個腦。

屌你老母懶就懶啦, 樓主推介完本書仲要講埋你大概會識到啲咩, 你就屌人地講得唔夠多

使唔使上連登開po都要打essay咁整埋reference list呀

團結係咪一定導向一個好結果先？
黃絲捉鬼果陣都好團結，又攝褲頭又盛

冇記錯嘅話，本書好似提都冇提過支那

我認廢ga
我依家每日有時間都睇書
睇本厚小小都要一星期 仲要番睇一次先睇得明
睇完一本幾十幾百萬字既書幾十字都寫唔出？
無感想發表？
人地求其講個名你就仆過去睇？
請問你有無完整睇過一本書ga?
依家推歌list咩
個個好似你咁討論擺哂書名得啦

去到今日仲覺得要同政府登記社團

識野

講撚到藍絲就精通文史哲咁
無論黃定藍，
精通/有興趣文史哲既，
都只係小數，
呢啲從來唔係主流

LM
推介
城邦舊事十二本書看香港本土史
本土論述2015~2017
香港民族論

動物農莊

其實樓主冇錯噃。反而駁你條友係對中共無所知。一路中共發展壯大都係跟毛派條路。巴黎公社式城市革命一次都冇成功過。

力推以下幾本書
《香港，鬱躁的家邦》徐承恩
由香港作本位嘅歷史書

《思索家邦：中國殖民主義狂潮下的香港》 徐承恩

《百年追求：臺灣民主運動的故事》
講台灣由日治到美麗島到民進黨成立，臺灣民主進程

比佢其中一條推薦序attract左
這是民主的黑暗時刻 但歷史還在書寫中

同意
應該由短篇啲既章節入手
呢d容易入口，又貼近生活
例如契約論會引申一d啟發
人點解要守法？
.

細讀、讀得深入 > 囫圇吞棗咁過本書

Comp lit撚 但係差唔多minor歷史咁滯
啲人成日問讀歷史有咩用 咩鑒古知今 為生民立命為萬世開太平啲鳩up嘢就可以收返埋

歷史話比你知歷史係冇路數捉 同一套理論放入去朱元璋同李世民身上只會得出唔同結果

歷史事件個process係以人為本體而唔係件事做本體 所以同star講佢哋都係independent 一模一樣

最後個句我同意 無知先以為自己有大智慧先有辦法團結一班人 而多數讀書人都係會互相battle 只因為大家都唔服大家

推介 ：the power of the powerless

講極權點用ideology 控制人民
人民可以點反抗

我諗呢本書幫到大家辯論嬴到藍絲,
李天命呢啲仆街罵交好勁-,-
佢會教你咩係語意虛浮, 含混之類...
對付Y理好有用

個撚個無撚腦屌連登仔老母臭閪on撚99

最近睇過一本書叫反智 英文叫The Irrational Ape: Why Flawed Logic Puts us all at Risk and How Critical Thinking Can Save the World

我覺得每個人都應該睇

1984

唔好咁痴線啦，每樣嘢都要經過自己判斷啱定錯先決定撐定唔撐，唔係一個人話自己黃就等於佢做同講嘅所有嘢都係啱，唔識批判思考、唔夠學識分對錯嘅話係好危險

歷史都係輔助思考嘅工具，死讀歷史無用，讀完要諗點解，建立同不斷修正自己嘅理論，再應用係不同情況。

對鬼佬嚟講 侵侵就係獨裁者
自己覺得呢本講啲嘢太虛，講咗等於冇講

周保松 告別犬儒

唔係鬥與唔鬥嘅問題啊手足亦都唔係話飽讀詩書先可以有政見可以做黃絲

知識驅使我哋明白自己嘅立場同動機，如果連自己點解要爭取嘅本因都唔清唔楚，咁唔係改革，而係政見不合，二元對立所產生出來嘅製品。

其實係
不過 要大家都睇書係好難嘅事
不如睇下雜誌、訪問仲好

藍線冇內鬥因為佢地根本唔係一班團結既人
佢地只係純粹為各自利益而存
佢地為個人 我地為社會
正正係一群人想進步先會產生問題
而有問題先更加要用知識去解決
而解決唔代表批鬥

睇本書完要幾耐？
成個post個個擺完書名 一啲感想都無
低質到咁我駛撚你推咩
我睇文學放得開好過啦
睇幾十萬字就有時間 寫幾十字就無
人講一句你花幾晚時間睇

暴政都推得出 都唔覺有問題？
樓主講完你又會唔會花時間去搵書睇啊 9up咩

港英時代
雙城對倒

正因為重覆所以更加要睇. 讀歷史唔單止繼承前人記憶, 亦學人情世故. 前者可以通古今, 後者可以立身處世. 兩者加埋就係知行合一, 既知方向, 亦有行動力.

因為藍嘅大部分都睇利益，其次係講啲唯物嘢，再唔係就講下蟈家強大，民族主義極都係啲睇得見嘅嘢。
但黃果邊就講，權利與義務，自由平等，多數都係啲睇唔到嘅嘢，要將較唯心嘅嘢孌成信念，自然更講有幾多墨水。

SEARCH 咗, 我未睇過, 但應該唔錯 有機會會拜讀

兒登得啲小學雞
人哋都未有得揀科

【開卷有益】修身齊家治國平天下：政治家育成reading list

推

易入口呀嘛 一個topic一個chapter 入門咪ok
作者勁偏頗 典型扣帽子

唔識歷史就係蠢
你屌人之前 都比啲例子人地睇下 點先叫無知啦
我抗爭洗唔洗背曬幾千年歷史 元素週期表啊

大耀進
躍都唔識寫話人無知

讀呢d大大本既書之前建議先讀d入門書
好似羅素 西方哲學史呢類
有咗基礎之後會易d上手

歷史科≠歷史
的確中學讀歷史科係冇咩用
但當冇咗考試束縛去當故事咁睇
可以充實吓自己同增加自己求知慾

當大家嘅belief都唔同嘅野 你拋幾多書包都唔會感化到佢
個人嘅信念>事實

係我暫時嚟講睇過最重要既一本書之一
睇其他書之前建議睇咗佢先
知識係重要 但理解力同邏輯係讀書時(/任何時候)最緊要

去到最後就會發現
根本好多爭拗位本身已經係on9
例如黃絲應唔應該罷搭港鐵
根本一開始呢個idea已經on9到震
同黃定藍係冇關。

冇計, 香港人和理非左咁耐, 一直都係體制內抗爭, 經歷完反修例一戰+武肺後, 遊行路線/投票路線/議會路線全部玩幻滅哂, 更加清楚呢個世界可以有幾荒謬得幾荒謬, 自然變得極端

我絕對認同
例如, 我知道中共既歷史, 明白中共既做法, 價值觀....etc
但亦有人會提出, 用中共比你既一票可以反共
套落係應用到,發現咗 35+ 不可能發生, 提倡者立心不良

唔係想講呢樣野既好壞，只係想講歷史或者社會學，往往係有好多理論，而且互相係有沖突，甚至係象牙塔到你一諗就知現實上係FAIL既(但好多左翼會信)，讀咁多書，我覺得其實解決唔到實際問題，相反只會產生更多問題。

例如最經典係有某個女權教授會用社會學理論來批判抗爭，批判到寫文屌香港。最慘係佢似係真心。

老實講，讀文學歷史讀到畢業，我唔敢講話讀通讀熟，但都叫做好多睇過讀過，我覺得如果全香港人都讀左果堆書，唔會令到大家有個更好方向，相反會狗咬狗骨到人人唔妥大家，單係我個系既，同一個光譜都可以因為某個議題吵到想打架

其實係google打錯左，佢都會教你出番正字，所以冇咩可能唔識。

我懶得改姐=.=

3-99歲都有黃絲 教下大家 分享下囉
如果你咁諗

沈博士讀得夠多書未？咪一樣比熱狗笑

最簡單嘅中國近代史都冇人知

黃絲無知唔緊要，最緊要揀啱左立場咪得

搵隻共碟黎講 盲從學歷無思考既表現

an introduction of political philosophy
呢一本就讀左一個sem 又好睇

就係寄望有地下同海外組織做緊嘢，他朝可以幫到手，有用過讀歷史

真
最撚on9就講埋咩“人一藍，腦便殘”呢D打飛機說話
根本黃同藍都有好多腦殘，而相信呢D傻閪說話既就一定係腦殘既一份子

聽其言 觀其行 閱其籍 知其人
What Your Reading Choices Say About You

啱呀起碼要讀到博士先可以出嚟決定支唔支持政府

冇受過高等教育
或者樓主認可
都唔配有民主

真係 好耐之前已經同樓主一樣睇法 啲人好撚癲有啲咩風吹草動好似踩親佢條尾咁狂插你 又唔講道理盲撐

agger,就算好有腦,都會出賣良知做中共隻狗,
好似老鼠曾呢d真係不了
立場緊要過一切

咁可能都反映左你嘅思想喺信念層面
但係無實則嘅理據支持到你嘅信念
我覺得係可以辯論出真理

而且有時重點唔只係比對方聽
有時係上節目要presentable
但係就算喺節目都講唔出有力嘅論據
或者學你地話齋 懶得講
其實好理虧好蝕底

係囉
唔知邊個入過去坐嘅手足
睇過哂樓上啲人post出嚟嘅書呢

搞組織嘅人都要讀呢啲野 從而傳播呢啲概念俾大眾

但如果大眾無睇書吸收呢啲知識嘅習慣同文化 搞組織嘅人最終都係白做 更加唔好話要建立公共論述

美國嘅開國元老全部都係知識分子 如果大眾連睇書都懶得 咁就更加唔使講建國

唔好嬲 條友擺明又係嗰啲痴線佬踩親條尾就喪屌嘅人 佢只係想搵位插返樓主

人地都即刻講返一本書嚟打發你個傻仔
你都on99，下下要睇哂成本書先睇個abstract，你寫thesis都係睇哂所有書先知原來要睇abstract?

人地推介咗本書比你，依家資訊咁發達，上google copy and paste個書名都一定揾到個abstract之類既野啦
你睇完覺得吸引到你咪揾哂成本嚟睇囉

建議讀嘅歷史包括：
愛爾蘭 (學抗爭/革命史）
波蘭/被蘇聯治下嘅國家 （抗爭史）
蘇聯（睇下共產黨可以幾顛）
中共 （knows your enemy)

有啲書真係好悶政政撚表示見到都未必有心機睇
得閒去書屋行下自己發掘下
建議可以由最基本一啲關於香港政治既書開始睇
了解下97前後香港政治體制
起碼知個社會同政府係做緊乜撚野
個人幾鍾意睇馬嶽寫香港政治 簡單易明
周保松同陳祖為就會深少少
(個人覺得)

Historían 能夠透過generalisation歸納事件嘅規律，但無法100%估計一件事，因為每件歷史事件都有佢嘅偶然性

真。
黃藍根本信仰嚟
唔係政見嚟

嗰排區選大勝，個個都上撚曬腦
你同人講選舉冇用比人屌撚死都似

我們 都可以試下睇，但係中譯本翻譯得好撚廢

毛魔為人點？

洗唔洗搵埋 谷阿莫 拍埋條閱讀感想畀你

55
你收皮啦柒頭

睇書不了，一大堆無謂intro conclusion definition
而家又唔係研究歷史起源

習慣睇網上有citation既料再綜合新聞資料自己分析再同藍屍5毛對戰

黃既根本係好多一句駁撚左你先
理得你啱啱啱
仲之有位入到你 就可以證明到自己既存在

好過d傻西自以為曲高和寡
其實係無料憤世撚
除左扮高人乜都屌，就甚麼都沒有了

我不嬲都比連登仔屌開, 部份連登仔, 一講唔啱聽: 「熱狗五毛」
但又係唔諗下選舉本質係咩? 係民意, 香港從來唔缺民意, 缺既只係制度既授權。
嗰期我有開過PO 講, 用中共比你既一票黎反共係無可能, 不過35+ 深入民心, 個個都認為實得。

自問區選大勝, 我嗰日都好感動, 因為知道抗爭仲係有人民支持, 但估唔到埋下伏線, 比D 垃圾博士利用黎SPIN 投票=抗爭

用茶啷口
跟住同佢班妙齡少女打茄輪當刷牙

錦鋰有咩高見？

Agger
為咗考試先讀歷史，冇咁吸引
啲長問題同essay
而家歷史變咗興趣，想知乜嘢類型嘅歷史，可以自由去睇同揀讀嘅範圍，有興趣好多

層主真係典型弱智無腦包拗頸黃絲

有學識唔一定醒，冇學識唔一定蠢
不過正如你所講，的確要睇多啲學多啲

The Levelling by Michael O’Sullivan

黃既

熱狗／五毛／藍絲根本係好多一句駁撚左你先
理得你啱啱啱
仲之有位入到你 就可以證明到自己既存在

你呢句用咩都得架啦

毛語錄習近平新時代中國特色社會主義思想

我諗真心笑佢嘅人唔多，大家都知佢目的
通常被恥笑嘅都係盲撐35+嘅黃絲

弊在次撚次都錯呢

睇緊, 如果唔想像下用鬼佬講野嘅語氣真係好難睇得明譯左啲乜

啱啊 搵個概要有幾難
但我唔係要大嘅內容
我想知推介比我嘅人係基於咩理由都罪大惡極？
中學夠叫你讀書啦叫你盲目睇大量嘅書 成為社會嘅齒輪
我嘅問題係睇個一本書嘅理由
人地叫你做乜就做乜 睇書之前唔駛思考就做？

嘴炮得嘅 都係為捍衛自己立場
一定搵對家錯處去做死對家
為咗增加贏面 會否定埋啲事實

《文化脫貧笑死朕》. 熱血時報. 2014. ISBN 9789881250339.
《職業創作笑死朕》. 熱血時報. 2015. ISBN 9789881449832.
《心靈例湯笑死朕》. 熱血時報. 2016. ISBN 9789881449900.
《扮工政治笑死朕》. 熱血時報. 2016. ISBN 9789881449924.
《聰明人類笑死朕》. 熱血時報. 2017. ISBN 9789881449986.
《網絡復康笑死朕》. 熱血時報. 2019. ISBN 9789887805663.

其實好多係假黃絲嚟架

無錯 所以啲slash要加埋黃落去

嘴炮層面 冇分別

選科黎講係廢 99.9%人選科係為左搵食 唔係為左民主理想
但係唔代表睇歷史書文科書係廢

呢本中學嗰陣睇過
某程度都學到佢啲公關伎倆

伸手黨，拉

啱啊 睇完片當睇左本書
啱哂你地

連登仔要嘅喺速食精華懶人包，你叫佢地自發去做一件事仲難過叫佢地擔泥，樓主你要佢地自己讀喺冇可能㗎喇

要用5張圖整個懶人包，唔可以超過100字

根本黃唔黃唔係係學習果度睇
藍絲都有好多有學識嘅人，
呢樣野完全代表唔倒啲乜嘢

咦我同你思想同步

睇緊邱吉爾二戰回憶錄
暴政睇左一半
遲啲諗住睇希特拉個本

好多都有PDF版 建議大家可以邊睇邊學英文

發展同起源你搞清楚未？
講中共起源點解唔係南陳北李？願聞其詳

幾時話要精華？
擺底書單就踩人唔睇書就無問題？

用下大陸野，電話有裝高德都屌到你仆街
仲叫佢地睇歷史書? 除非本書一隻中文字都冇啦

我都認同齋讀書好大機會變左膠

最好就係攬炒全香港大家都冇啖好食，左膠先會見到個問題

樓主係知識分子
等佢企出嚟
睇吓佢點樣組織呢場運動

睇下youtube channel movistory算啦,睇書門檻太高

btw 仲有一啲文革詳細嘅研究
其實都好適合連登仔睇

我個人推介 毛澤東最後的革命
尤其係喺國安法底下
香港會進入批鬥 妖魔橫行嘅時代
黃絲想去了解日後嘅脈絡
想喺黑暗時代入面保留清晰嘅頭腦

對文化大革命嘅了解係非常重要

睇書咁難不了 上yt 睇下有冇黃channel 好過 再唔係畀左錢燒山了 我真係好黃好醒

我的奮鬥？

不過我讀過歷史都覺得有啲難

有興趣睇大紀元珍珍力推果本《九評共產黨》

有書list可以留名先

點解唔可以有小粉黃？

無論係咩時代 頭腦知多d嘢
都唔係壞事

lm

如果淨係講反共立場 淨係讀過中史知毛魔以前做過啲咩 同埋三反五反呢啲已經知共匪係信唔過

我唔知 我睇唔到 我覺得
欠荷蘭叻一個交待

希特拉個本自傳我建議要有一戰前去到二戰嘅歐洲歷史背景再睇會好d
睇左冇歷史背景開頭一半有d亂
後面講希特魔自己個人對黨/國家嘅做法想法就易入口

Amusing ourselves to death

討論美國由使用文字作為主要既medium 到被電視取代對美國人進行重要既對話(政治／宗教/ 教育）既影響

我覺得入門嘅書嚟講唔使咁高要求
如果一講自由就JS Mill
一講法制、polity就孟鳩
我估嚇到好多人真係唔會再攞起本書睇

不過我同意呢本真係唔太值得推薦

真系前線衝果班手足，大部份系保安 文員 廚師 失業，點會同你睇書

真

沈博士得佢果科國際關係勁者

蕭生係咩都吹到

差超遠

沈博士識鬼娛樂圈 飲食 咩

兩樣野要平衡
個人修養唔會幫助搵食
但會幫自己認清方向

勁人唔係睇系
蕭生都係歷史系
一樣精通財經
冇人話畢業後唔可以再睇書

都係睇本書姐，揀科唔好揀咪得

毛魔咁成功都比你話on9

你要睇一本書既理由，係應該由你自己去探究，abstract都已經概要咗本書，咁你睇完咪知係咪你要睇既書囉

個理由咪係要你自己睇一睇個abstract，自己去判斷下係咪啱自己先睇囉

學習邊有分黃藍

黃藍都好多有心人出片

藍人一樣會睇黃人片

黃人一樣會睇藍人片

大家鬥快吸收知識 霸d專業行業位置

總之反共為目標
話之係咩政治光譜 呢個唔係社運最初既理念咩
係依家演化到鬥黃 只容納一種極黃聲音

你係咪唔識乜野叫揀啱自己既書去睇?
定你無真係試過選擇?

你真係痴撚線

廚師都係技能 咩都有好奇心想學就得

幾多碩士煮野食都唔識啦

如果永遠都係咁樣睇個社會嘅話
窮人草根必然係最多
但我唔認同因為咁就失去咗知識、社科普及嘅重要性
好老實講唔係話要睇完就出嚟帶領輿論
但好似荼毒室咁做哲普做咗幾年，
而家出啲書又有後生嘅人買

連中學生都會入誠品行下，我覺得係好事嚟

相反，我覺得唔係要諗「嗰班人都唔睇」
反而係佢哋會諗「自己淨係識衝，睇書呢啲嘢留返俾啲後生」

老實講On Tyranny已經淺到不能再淺，
真係白到任何人都有能力睇。

無知就未必
但係盲信就肯定係
冇人識冷靜落黎做批判思考

依句真係要貼堂
講事實最傷感情

毫無根據嘅偏見
大把仲係學生

高收入嘅又唔見得會一定睇書，香港地搵錢最多係靠識人同投機炒賣，呢啲人會睇嘅多數係誠品暢銷成功學/心靈雞湯

對歷史，社科同哲學有興趣嘅反而係揸兜多

中大17年未博士畢業 成立「好青年荼毒室」

最新（最後)果集有偈傾幾好睇

黃絲應該suppose比藍屍更高學歷更高說服力，但就遍遍成日畀藍屍問到口啞啞

你係完全唔撚明我講咩

我係話擺低書單就踩人好有問題
個個都係咁 講個書名當睇左
呢個post有幾多人講得出睇完本書有咩得著
個個好似你咁批鬥人 根本無交流過
你繼續扭曲我啦on9

block 樓主 五毛 pr 放負

On Liberty by J.S. Mill
Leviathan by Thomas Hobbes
香港史睇 鄺智文博士

1984，世界的凛冬，世界的凛冬好似有後續但係印象麻麻

個個都有學識邊個負責落場打仗？
我明係要睇書
但係拍硬檔咪撚講到無讀書就唔配做自己人咁
學下尊重

是撚旦你啦，你睇下我由邊到開始quota你講野啦當人老撚馮咁

如果你無問題，唔會個個都屌柒你啦

大部分人根本就無時間睇書

我就睇開哲學同文學書多
咁唔通我又開post去屌「黃絲無文化 唔睇文學」
個個人都有自己睇書既興趣架啦 唔鍾意睇歷史唔代表佢無知

連登屌人就最撚叻啦
出便個個post都係捧打落水狗啦
比人屌又一定有錯咩
咁蘇格拉底 布魯諾 尼采 都低死啦
你有point咪講囉是撚但
你鐘意下下人身攻擊囉

屌，上面咪講哂但你唔明都無鳩計
你下次繼續睇書都係睇哂成本先睇個abstract再衡量下睇呢本書究竟係咪你睇個本書既理由啦下

屌你真係痴鳩線

笑 L死我
睇咁多書 ge人又唔去口耳相傳 做多 d野
淨係怪人唔睇多 d 書

岩

連登仔不嬲on9，話歷史文化係廢

毛語錄應該易睇d

歷史只係由勝利者寫出黎嘅故事

喺連登講呢啲

社會契約論
我知好撚行貨
但呢本書真係教科書一樣教你咩叫公民咩叫社會

同埋連登仔應該睇下烏合之眾
雖然個作者立場幾極端
但可以當參考
自己諗下民主有咩缺點
反思點解我地需要/唔需要呢個樣野

樓主走先，喱度我頂

每次聽到有傻閪話「人地藍絲幾團結」就想笑

真，睇到書上面舉d文章係未睇過，又要搵黎睇，睇睇下又見到未睇過既野又搵黎睇，無限循環。

咪問喇，人地點答啫

真心咩，廚房佬同你睇書研究理論

咩叫冇根據，我睇新聞入去坐都系低下階層

的確好多小粉紅因為讀書關係，都熟讀共產理論同歷史。
小粉紅係以理論理想化未來既中國，慢慢從中國式社會主義行到終極共產，佢哋根本覺得共產無問題！

但而家個問題係由共匪運作既蝗國，表面上係好過西方國家，包括經濟/治安/生活，近兩年係蝗國發生嘅衰嘢，都發生係西方國家。

小粉紅有事實根據，美國亂到hihi咁

我們很幸福 北韓人民的真實生活

表情撚 屌你老母

有冇漫畫，多圖少字果啲

樓豬五毛 block

Lm學嘢

我唔理咩書籍真理果d
我淨係信連登
個個都係出口成文嘅網民

幾時講過睇本完書先睇abstract
你隻眼有咩問題？
你繼續扭曲我意思去打稻草人囉

同啲死廢老一樣為屌而屌

呢本我都有，睇左少少冇睇
覺得好一般

香港9成女唔會睇
跟住7成男覺得對追女無用都唔會睇

如果想睇北韓多圖少字
又唔嫌棄膠呢樣嘢嘅話，都可以揀東方昇果本

共產黨打仗都要同班士兵「做思想工作」啦
唔使太學究，但係讀下無壞嘅

去學術台算啦

學術台一直有巴絲討論睇書心得
有興趣入嚟傾下

[書蟲］你最近睇緊咩書？5

真係好好睇

呢幾日見到2條連登黃絲咁講

1. 話警察唔剪片就交上庭
2. 話法庭個官唔告鏡頭前show 身分證係幫兇

無記錯好似有人咁講

係 睇多啲happy kongner
佢地講好多好深入既文化 歷史 仲會介紹你睇唔同既書

包你學識淵博

高堡奇人

打仗唔一定要讀書，你識服從命令就得

但係依家唔係打仗，你冇軍隊
依家係革命
你冇清晰嘅信念，冇崇高嘅理想
係唔會勇於打破愚民心態嘅規限
犧牲安穩啲常態去違法達義

冇政治常識，結果咪主張唔還拖囉
咪主張唔好俾位人入囉
咪主張勇武退場35+囉

呢啲係打仗？呢啲叫on9仔

歐陸哲學嗰邊講歷史係倒返轉
正正係要揭露一啲習以爲常嘅概念其實係人爲建構出嚟
令人察覺到改變嘅可能

而家黃絲門檻高到要精通歷史社會學
咁勇武洗唔洗精通理工科

暴大必修通識UGFH

冇門欖果堆叫黃豬

黃絲事實係參與緊，評論緊政治，唔識又隻叉隻腿埋黎，柒完一獲又一獲，仲大條道理話:我係唔識，吹咩

即係你見到一大班完全唔識經濟嘅人無啦啦入市炒股，唔笑鳩佢哋笑邊個？

蕭生明顯屌打啦

姐係讀歷史書社會學書先叫有學識？
我唔讀就係蠢？

你連自己屌緊啲咩都唔清楚，點屌得有理據

你又知冇口耳相傳？
口耳相傳果陣俾人屌五毛熱狗PR你又死左去邊？

除咗要識歷史之外，識點樣反駁都好重要。

呢個表，就顯示咗反駁嘅level，連登就經常喺最低嗰三層（由尤其是最低嗰層），一有意見唔同就話有五毛，起人底就係最佳嘅第一同第二層嘅例子。底嗰三層嘅反駁可以話毫無參考同討論價值不攻自破唔駛多講。我主要想講嘅係之前嗰四層，唔少人反駁就噉提出觀點就算，但就完全唔提出任何理由/理由不足。相信大家都有聽過辯論係有論點論證論據呢三樣嘢。要做到優質完美無暇嘅反駁，呢三樣嘢係缺一不可。同埋亦都要留意自己有無犯到辯論常犯嘅錯誤令自己自打嘴巴不攻自破，例如雙重標準，稻草人論證，滑波謬誤等。要有明確嘅論點，充足嘅論據，同埋具說服力嘅論證，同時仲要留意自己有冇犯到常見嘅辯論謬誤先可以做到完美無暇嘅反駁，可以做到金字塔最高嘅嗰兩層，係辯論嘅最高境界。至於點樣可以豐富到自己嘅論證同論據，就要擴闊下自己嘅視野。正如樓主所講，學歷史對於反駁係好重要嘅一環。此外，正反立論都可以令自己嘅論點嘅邏輯同說服力大大增強，黃絲不妨可以都留意下藍絲嘅理據，睇下絲嘅source，再加以自己嘅觀點同理據去發駁。
總結，點解黃絲成日畀藍絲問到口啞啞？唔少黃絲嘅自視甚高，見到一到有立場同自己嘅不盡相同，就會畀個藍絲嘅label人而唔再去加以反駁，結果當人哋問深少少就即刻口啞啞。要突顯出黃絲係的而且確有道理、說服力同邏輯過藍絲，唯一嘅辦法，就係黃絲就必需擴闊自己嘅視野同埋用優質嘅反駁以理服人。

咩門檻姐，你幾時聽過小粉紅需要門檻

咁唔睇書 唔可以睇電影架咩
你哋唔覺得自己好無修養架？我就唔覺睇得書多
有學問有學識既人會咁樣講野
學習可以好多方法 唔止睇書
唔駛大大聲咁當自己睇書就好叻 多份謙虛啦

唔想睇書可以睇張寶華讀書報告
有美麗新世界1984動物農莊追龍etc.

藍先啱

行一行誠品都大大本on tyranny 喺度

連五大訴求都背唔到出嚟嘅人大把

蕭生係勁 不過陳雲都夠秒殺連登仔掛

自己唔睇書仲賴人唔餵埋你食，你傷殘定智障？

高質comment

早排有個post講哲學個個荼毒室
入面勁多人話佢地廢青 搵唔到食

樓豬都好明顯冇撚腦
黃絲盲信資訊可以推到去讀歷史書呢個solution
我真係r撚曬頭
再者要駁藍絲洗撚識咁多歷史咩
藍絲個撚個歷史學家？

惨 樓上再樓上就係蠢嘅黃絲 叫人睇多啲書 又以為講緊學歷咁起哂鋼

聽D人成日講真理部 orwellian big brother is watching you
所以一直想理解背後典故

我很難受，叫醫生來

毛魔遺言

推介下里套書，將好多哲學家既重點意見按類別分好晒類，可以有興趣先揾番全文黎睇
係睇暴政之類果d好有作者立場既書之前可以學左個basis先有個framework可以思考

二元論

有冇咩書介紹下？

呢個post 真係充滿著典型連登傻鳩reply

太深 -> 唔睇
太淺 -> 唔睇
Author 有立場 -> 唔睇

underrated comment

不如巴打示範一次點先係正確嘅推薦書
你睇本書個理由係咩
本書比左d咩你

選科先係，但睇書唔係
你中學選中史只會讀屎
要學呢啲自己睇書先唔會被制度整死

係制度內只會讀到個制度想你讀嘅野

當抗爭陷入低潮 時事台既問題逐漸浮現

唔係，中學叫人唔好揀係因為「係中學」讀嗰啲根本係bull9shit

打稻草人都千鳩幾Like

Eassy題先係最有用啵睇歷史
因為eassy係練緊你基本邏輯，對歷史嘅不同角度不同立場用作比較，從中歸納再分析
連基本eassy都做唔到睇歷史都無乜用，應該話有自己看法見解去睇歷史做eassy係唔會差

你咁講係因為「歷史」對你黎講只係歷史故事 歷史知識

冇需要讀歷史科邊有人去做研究？

樓主好似都冇反對過睇電影喎，只係講緊睇書會好過睇網台

冇人大學本科讀歷史邊個做研究寫書教書撥亂反正返中學D 洗腦歷史

講真
淨係睇中共同毛澤東點掘起,點對付佢既政敵
已經好好撚多
基本上依家共產黨對我地做既野就一模一樣
滲透,分化,拉一派打一派

班柒頭不學無術 叫佢睇書屌返你轉頭Tim呀

我講叫人中學唔好讀，要就大學先讀喎

同埋如果畀人講下就唔讀嘅，又點會寫得出啲反洗腦嘅書

呢啲人連自己嘅見解都唔堅持，就算讀落去都只會係洗腦政權嘅一方/讀咗等如冇讀

如果歴史真係好似呢個po啲黃絲講到咁冇用

不岀十年，冇經歷過反送中嘅人已經當佢哋係癡線佬

下？乜野831 721呀？我睇片話係黑暴收左錢搞事

建議大家睇一本書， 烏合之眾
其中入面會講解群體心理學， 集體無意識
深黃深藍都要睇下， 睇完再問下自己
自己係受緊群體影響， 放棄左思考
定係自己有自己既思考去睇成件事

呢本書下一版可以搵李柱銘做封面

Robert Dahl 嘅Democracy and it’s critics

本書講解左真正意義同最理想嘅民主，點解呢種理想民主唔可行，同埋當代民主點樣取捨

John Lock嘅社會契約論
樓上都講咗，社會契約論重點係一個政權嘅合法性如何建構同失去，咩情況之下反抗者會獲得反抗嘅正當性

好心你唔撚好咁自卑啦，又唔係話你蠢就冇得救
蠢咪增值下囉

27個正皮 仲未有人睇到我將1984打做1874
下次打1664會唔會明顯啲

香港本身就系文化沙漠，有幾多人會睇書

打稻草人
不過好多人睇新聞時事社論當學識

同意各位手足要增值下自己

想睇文革可以睇下牛棚雜憶 季羨林
講佢點俾人批鬥
想了解下中國近代史可以長春圍城
不過依家好似冇得買

你話佢語意乜乜柒柒個D人地先廢事睬你
你估人地真係同你理性討論咩

關於香港：
重光之路—日據香港與太平洋戰爭
孤獨前哨—太平洋戰爭中的香港戰役
鬱躁的家邦—本土觀點的香港源流史
思索家邦—中國殖民主義狂潮下的香港

哲學：
反抗者
薛西弗斯的神話

社會：
娛樂至死

政治：
On Tyranny
The Power of The Powerless

要慢慢睇 慢慢消化

弱智車

分化

呢啲鬧黃綠分化 post 都咁多正皮，好嬲好嬲

你執住樓主兩粒字，又有乜意思？而家嘅中共同陳獨秀李大釗嘅路線又有乜關係呢請問？你讀南陳北李絕對冇可能理解到毛之後嘅中共。

唔係話睇得書嘅黃絲特別高尚 不過知識呢啲真係要自己去追求

好多時啲人話追求民主 但當你問佢咩係民主佢又答唔出就會變左盲從 所以無論如何有自己嘅獨立思考同知識先係重點

1. 獨裁者手冊
2. 自由的窄廊
3. 反脆弱
4. 路西法效應
5. 黑天鵝效應
6. 死亡
7. 正義
8. 理想國
9. 赤裸裸的共產黨
10. 舊制度與大革命
11. 異見的自由
12. 美國的反智傳統
13. 專業之死
14. 監控資本主義時代
15. 動盪
16. 自私的基因
17. 行為
18. 大歷史
19. 1984
20. 動物農場
21. 美麗新世界
22. 華氏451度
23. 槍炮、病菌與鋼鐵
24. 為何國家會失敗
25. 打破大腦偽科學
26. 大腦簡史
27. 思考的藝術
28. 21世紀的21堂課
29. 正義論
30. 論自由
31. 世界是這樣思考的
32. 黑錢
33. 21世紀資本論

一嚟睇羅素咩

羅素呢本係introduction
d英文同內容都唔難

重有娛樂至死又係必睇，之後再放多啲書名過嚟，要揾返

講得啱呀
好過成日見到熱門有渣哥嘅post
裝備好自己先贏到人
支持

你見人睇英文死得啦，我認為至少都要有中文，唔係個個黃絲讀大學識英文，有啲真係小學英文都唔合格

一味叫人送頭於得架喇
搞多啲國際線 眾多啲籌
連登 / 流亡議會打多啲飛機

連登就係香港嘅柏拉圖學院

巴打你係買書？定借？買晒睇晒好貴

全部上網有epub，當然有啲係買實書嘅，有啲睇咗少少，但都建議睇，真心高汁

你想要留個tg畀我，我可以畀啲epub你，但有錢就買書好啲

其實講得好啱
黃藍都會有理虧既時候
但最後大家就係揶揄對方
之後都係返去搵同溫層圍爐

中國共產黨一定要識李大釗、陳獨秀
毛澤東係馬克思主義

呢本印象中中文版好似有刪減 最好睇英文原版

拉！

超易入門級

喂你要獻醜都比啲心思呀

救健仔博士生被控暴動 辯方指取得「突破性發展」要求控方以另一方式處理本案

冇讀過書唔配搞革命

徐承恩：思索家邦

革命資格論

1. 獨裁者手冊
2. 自由的窄廊
3. 反脆弱
4. 路西法效應
5. 黑天鵝效應
6. 死亡
7. 正義
8. 理想國
9. 赤裸裸的共產黨
10. 舊制度與大革命
11. 異見的自由
12. 美國的反智傳統
13. 專業之死
14. 監控資本主義時代
15. 動盪
16. 自私的基因
17. 行為
18. 大歷史
19. 1984
20. 動物農場
21. 美麗新世界
22. 華氏451度
23. 槍炮、病菌與鋼鐵
24. 為何國家會失敗
25. 打破大腦偽科學
26. 大腦簡史
27. 思考的藝術
28. 21世紀的21堂課
29. 正義論
30. 論自由
31. 世界是這樣思考的
32. 黑錢
33. 21世紀資本論
34. 哲古華拉論游擊戰

娛樂至死又係好重要

首先 我覺得第一下唔好覺得政治書悶
eg 1984 都係用小說去包裝 越睇會越想睇
第二依家睇會好有共嗚完全唔覺得悶

已經做翻港豬，好hi心

1. 戰爭沒有女人的臉
2. 﨨皮娃娃兵
3. 人生的智慧
4. 智慧書
5. 孫子兵法
6. 君王論
7. 戰爭論
8. 真確
9. 快思慢想
10. 社會契約論
11. 資本社會的17個矛盾
12. 世界史是走出來的
13. 這才是心理學
14. 你以為你的選擇真的是你的選擇？
15. 騙你5000年
16. 人類的故事
17. 如何閱讀一本書
18. 哲學課的逆襲
19. 大查帳
20. 意識究竟從何而來
21. 人如何學會語言
22. 造神
23. 貿易大歷史
24. 圖解經濟學原理
25. 神曲
26. 少年維特的煩惱
27. 利維坦

都好

我係中國人呀hi你

我覺得平壤水族館好睇好多，雖然nothing to envy係我第一本北韓書

大家去邊度買書？

咪咁自卑樓主完全無踩人，要幾自卑先會覺得比個書單就係踩人

嗌得光時就一定要睇《思索家邦》

好快拎住枝槍迫你睇習語錄架喇

問對面國旗上面四粒細星 一粒都答唔到 垃圾

本身以為樓主係5毛
入到黎支持下
每個人都應該要有批判思考

警國論可以睇
雖然當做入門算深

中立就俾人話支持暴政就知啦
大佬要全世界同你癲

要影響呢啲人喺要讀communication 唔喺讀logic

其實最好笑好多黃絲唔明，就算黃營最後成功，如果又係得返一言堂，其實之後都係走返極權。
所以防止極權人仕上位非常重要。

係

呢本睇完勁後悔
係咁屌侵
可惜係Kindle買冇得燒咗佢

呢個真，共產黨有今時今日咁成功其實都係咁

錯咗當睇唔到，過到骨+時間會令人淡忘

起公屋其實都係干預市場嘅其中一種手段嚟

咁你返去叫林鄭介紹比你啦弱智

睇唔睇書都要畀人管

睇歷史書好多時就係睇勝利者 生還者寫既野
又以為自己知道晒大局咁

佢又唔寫書，明明佢一寫書實可以拎返幾個文學獎

依家都經歷緊書入面嘅野，已經冇乜新嘅得著

人一讀歷史，睇得深入，就一定做唔到黃絲
點解？因為你睇得越深，就越明白左派既空想並唔係令國際政治改變既關鍵，而係軍事實力，返到人類最原始既鬥爭心

咩法律、民主、立法精神、資本，全部都係靠武力為基礎

要讀讀兵法好過啦

I read this one too lol

我覺得最有趣既係樓主又要人睇多啲書同有批判性思考
又要黃絲撐侵
咁樣仲叫唔叫做批判性思考

串人？有時間睇多d書好過，呢個世界太多野唔識
以前無聊就開Wiki睇下史，咁又一day

好似緬甸政變咁，發現自己真係0 knowledge，又要去刨下

講開共黨，其實Operation Solo都講得幾好，而且唔悶

支持得公義，對自己有番D要求好正常啫
得小粉紅先會無知咁盲撐

其實睇東歐諸國歷史都差唔多，又唔怕中飼料
反正來來去去都係果幾招

知己知彼，百戰百勝
習總自命毛派，唔睇又點知點加速呢？

196個負皮係咩事依個回覆唔係曲嘅咩？

好多時d 人話自己愛國
我都會問佢地兩個中國史地的問題
第一個係背出中國各個朝代
第二個係畫中國地圖再標出各省份同省會
可惜好多愛國之士都答唔到
反而比較多黃絲答到
可能真係因理解而生厭

你就睇壞腦
毛澤東係近百年最成功嘅革命家，就算唔係第一位都第二位
單係一句 革命不是請客吃飯，而家黃絲都未必個個get到

其實係

利申 其中一舊懵丙

佢有寫書喎 香港的命運成幾萬字

The splendid and the vile
- 從Churchill同佢身邊所發生嘅人同事去講WW2. 每個chapter都好短 所以好易睇

Anne Frank. The diary of a young girl
- 2戰時個猶太妹妹寫嘅日記。從佢嘅日記可以知多啲當時猶太人係點逃避nazi嘅生活。自由得來不易 加油

The tragedy of great power politics
- 國際關係書。唔識IR睇都冇問題

Why nations fail
- 當歷史書咁睇啦。佢只係拎唔同國家嚟講都係呢幾個原因所以個國家先會滅亡

Red flags: why xi’s China is jeopardy
- 講支國喺習嘅治理下有邊幾個大問題。我覺得唔係好深入，但啲資料都夠用嘅

cctoy無處不在

社會學的想像

其實毛澤東啲嘢唔差
只不過佢嘅思想喺現實係唔撚work

1：讀呢啲科既多數都係當水泡，無咩人真係為興趣
2：政府俾得你讀既野，你為左考高分，只會咩都質入腦
3：相反，理科既人讀歷史就真係純粹為興趣，會考證
4：理科既人重視邏輯同數字，唔會因為一D感性用字/語言藝術被矇騙

屬於香港人嘅書店

跟本一撚樣
成班盲反盲撐
一班讀唔成書、社會最低層
係度笑人蠢、笑人毅進仔
唔講仲以為佢地個個讀三大、社會成功人士

真係淨係識呢句
無point反駁就標籤人

雖然無例子引證就一碌鳩打一船人，但呢個現象…唔爭氣正評左

電子書應普及化
最好有啲app提你睇書
好似清體力、做日任咁
每日入去睇兩版

冇靚女cg插畫，不了

war is peace
freedom is slavery
ignorance is strength

負皮咪係平時真心講呢句果班

我分唔到佢曲定直

Francis Fukuyama嘅書

咁你都有強烈嘅政治立場，就係撐Trump la有咩偏頗嘅你咪駁囉

認同

呢個用黎考愛國人士ok

【革命書單】 整合推翻暴政必睇嘅書

因為房屋嘅原材料 土地被政府壟斷咗
房屋嘅市場係唔自由
一個唔自由嘅市場 就唔講無形之手

你針著得啱 我打漏咗 應該係干預「自由市場」

事實上睇判刑講背照景就知，好多人真係學歷不足 （我已經好溫和咁講）

希望大家爭氣，唔好俾人睇死

坦白講，提升人既學術修養係好事，但係係贏之後，建立左自由同有人權既國家之後一步步做既事。
做藍屍做撐支人士係無門檻。你同佢講政治同歷史，佢可以一句總之我唔識我唔理，我就係要穩定所以我撐硬體制。係你認真研究歷史，慢慢用腦諗邏輯果時，人地已經用大量fake news，最輕鬆最juicy既娛樂拉到大量支持。

佢現實中奪取左個政權
保持最高權力到死個刻
佢想整死邊個就邊個想屌邊條女就邊條女

點唔work法

Milton Viorst—錫安主義：從猶太家園到猶太民族主義
講由錫安主義抬頭到奧巴馬時代既錫安主義領袖同佢地既論述同做過既野，好適合係大量港人離開香港既呢個時代環境睇。不過作者係美國猶太人左膠，反對以色列管治加沙走郎同約旦河西岸

毛魔咪就係雙重標準嘅極致囉
到時連登仔又屌你做乜雙重標準 笑撚死

如果香港人學到毛澤東一成
早就贏左

起碼要睇烏合之眾先

學歴同條件好走得太前其實心理負擔真係較大。 而亦有工程師丶經理級被告，證明香港有學歷丶有條件丶有良心嘅人都唔少。

希望你d仔女將來都俾黑警睇中

係全世界大部分人都好無知唔洗眾人皆醉你獨醒既感覺

高質post, 增值自己繼續再光復香港

有無咩書推介?
脷伸聞猛

香港人

情人若寂寥地出生在1874

人地唔想聽 你講咩都無用 好似個仆街阿呀叻就係例子
藍絲嘅人都好無恥仆街 有證有據都可以話你假
政府 大部分傳媒又係藍 成日歪曲事實 淨發放對佢地有利嘅資訊

九唔搭八

想睇呢個moment你喊著話 it works

你就係樓主講個類人，冇你咁好氣

exactly呢本真係入門
論點同過往極權政府例子係可取嘅
但係現今美國例子都幾偏頗
明顯係幫哂民主黨...
巴打講得啱 唔應該人地講就信哂
呢本可以睇下有冇2手可以入
特登買真係少少浪費

推happykonger嘅國家簡史都推薦大家睇好多書 好高質佢地啲片 已經盡量用啲簡單易明嘅手法同大家講歷史

如果我認 然後我會去睇佢個book list 咁我仲係咪

我點知你讀完之後會點
亦冇興趣知
淨係知你而家係柒

睇post 個標題多過15隻中文字都too long don’t read，唔好講內文

班標題黨一句就可以搞到佢哋扯哂旗

仲講睇書

如果學哂叫六七暴動，睇程翔講吳荻舟本書都好好，

睇吓人哋土共係點搞暴動，同咩叫夾中央上轎

你咪樓主d人咁為反而反lor
樓主圈左黃絲係唔肯接受其他資訊嘅人
而我認自己係黃絲而又願意接受其他資源
咁樓主嘅argument咪有矛盾lor
柒

大部分連登仔係社運前都係一班不學無術既憤世嫉俗咸濕毒撚，你期望佢地有d咩墨水？

libgen epub kindle

徐承恩 香港，鬱躁的家邦
林道遠 龍年1976
陳冠中 香港三部曲；中國三部曲
黃力雄 天葬；黃禍
呢度應該都有排睇

人地講政治你走去講動物

建議上網搵下本書既背景講咩先

樓主講大部分黃絲，冇講全部
亦都話左係「某程度上」，唔係absolute
唔係好似你咁非黑即白

你又柒
不過算啦，你岩哂

係啦係啦
讀理科d人又真係好有興趣咩

多閱讀

籍

呢本用嚟參考吓打下飛機
基本上唔同人睇都會啱
反侵一定合晒合尺
基本上代返中共入去又可以

呢個時勢唔係仲諗住靠把口贏到藍絲就抗爭成功下嘛 有資格話人無知?

樓主argument係某程度上黃絲同藍絲一樣
你點解讀到呢句係指大部分
我睇句子就一句句睇唔會折開一節一節去fit自己睇法
岩唔岩有咩所謂
但我唔會認同毛會因為可以任屌中國人而話佢嘅做法係work

理科既人重視邏輯同數字
呢句野本身已經好冇邏輯

你見過人死讀書會讀得掂理科？

On9

勁多人鐘意睇同討論

咩深入問題? 舉個例子睇睇
唔好打稻草人

洗唔撚洗逐板紙影埋相po出黎俾你睇呀廢柴

...

真假膠分唔清

對家問得黎
講到最尾咪一句飛埋黎：你夠解決軍打先講啦

所以我已經放棄同佢地爭論
直接講777做得好
快d同柒婆做愛感受下祖國既暖流

係呢個時代
你愈清醒，就愈難受

速成法睇中國窪地，君王論

黃絲其實只係想改變政制，但對於香港社會上嘅不公義情況卻毫不關心。

例如露宿者、單親家庭、內向人士、外表衣著唔合主流意嘅人，全部都俾黃絲排除出香港社會之外。

根本就係偽善。

死支那狗

有少少駁唔到
之前話要connect 重慶大廈嗰期又話大家都係香港人
之後冇曬聲氣

真係無藉口，唔睇其他書都應該起碼睇下政治、民主理論、國際關係呢d，唔係我真係唔知到底係咩推動你地出黎，希望唔止係簡單既情緒，好嬲好嬲咁...如果一樣野唔可以建基係充份認既信念上，根本就無可能有長期既動力。

認識＊

如果要從政、研究國際關係等工作
的確係好需要有好強既歷史根底
連登真係唔好再有咁強烈吹捧理科踩低文科的風氣

娛樂至死

可以簡簡單單睇咗呢兩條片入門再睇書

libgen呢啲盜版嘢我哋唔用㗎

博客來 或者 book depository 都唔錯

樓主應該pin呢個

同意

最近睇緊呢本
本野嘅歷史背景係中華民國面對當時日本侵略
好撚多放負撚覺得屌你老母都唔夠打㗎啦不如直接認輸
但係呢本野尤其係第七章分析晒日本 同大家講就算佢哋相對於中華民國點強都仲係有弱點
面對一等強國嘅侵略與其直接認命不如奮起戰鬥

唔係第七章喺 係後面多咗嗰部份先啱

有無呢啲type 嘅書單推介？
國際關係
民主轉型
高壓手段研究
獨裁/寡頭政治

睇過好多paper都唔係太明，想搵啲中文書睇睇
但中文書又偏少

遇到呢種答返佢吹呀屌你老母咪算

Lm

英國有新變種就衝出來話
支那為左阻止bno又放毒
成班人想像力好到

中國歷史讀壞人
係中國式宗教科
點解？因為中國歷史唔係要黎用
係要黎證明，用唔可靠既方法證明依套冇用既理論係有用 ，用假既證據證明佢唔係假而係真實正確

敵托邦三步曲：
我們，美麗新世界，1984
社會科學：
娛樂至死，漢娜鄂蘭 平庸之惡

推薦1984
動物農莊可能比較易入口

呢本真係中得好緊要同埋係易入口
完全講啱哂香港後極權主義嘅實況

同意，同埋我認為本書有d雜亂無章，佢舉嘅general concept真係啱同埋好反映現實嘅，不過舉證方面真係好biased，除左有d用納粹德軍作例子係有說服力

呢本野當入門級就得，同埋速讀都ok

叫你睇下書暏講到叫你食屎咁

同意 ，三者中1984最後寫成，吸收曬前兩作精彩嘅地方。美麗新世界就用咗一半嘅篇幅描寫世界觀同setting，故事後半段先入正題（主角出場），令讀者初期較難投入。而我們就以筆記嘅方式去講述故事，加上主角本身已經係一個冇乜思考同靈魂嘅人，因而令讀者難以投入。

哲學大師寫給每個人的政治思考課

為什麼政治對我們這麼重要？
為什麼我們要關心政治？
最簡單的理由就是：「我們想要過什麼樣的生活？」

「明天你不想收割的作物，請不要在今天播種；
不要在此刻投身於壓迫，為了日後獲得更多的自由；
不要乞靈於暴力，為了有一天把我們從暴力中拯救出來；
不要將謊言視為利器，為了在未來贏回真理……」

本書作者是享譽世界的哲學大師，
原本是借託寫給孩子一本討論政治學本質的小書，
叮囑他要勇於認識政治、介入政治，努力把握自己的權利，
結果成就了這本睿智、充滿哲思，且歷久彌新的公民教育讀本。

這本書並不想灌輸你各種政治學的理論或術語，
而是期望你更深刻的認識人性，清晰看懂人類集體活動的深層驅力，
一一細數我們人類社會為什麼會發展到今天這模樣。
我們犯過哪些致命的錯誤，且很多至今仍執迷不悟；
我們又累積了哪些珍貴的資產，得以脫離鬥爭而邁入文明。

作者以他豐厚的人生閱歷和哲學家的睿智，
既有長輩溫暖的諄諄教誨，也有直指人性深刻的犀利忠告，
替我們上了一堂永遠受用的政治學入門課。

在民主政治底下，
我們每個人都應作個時時思索的政治家：

為什麼政治對我們這麼重要？

人類永遠在犯錯誤，甚至在一些最根本的事情上都會出錯，但是人 類也一直在創新事物，永不停歇……。人類除了滿足「活得更長」 這一本能之外，同時也在回應另一種欲求：「活得更有品質」！

什麼時候我們要服從？什麼時候要反抗？

人類是唯一能夠反叛的動物……實際上，每前進一步，人類都在反叛，每服從一次，都是委曲求全。我們不服從，不是因為我們不願服從任何人或任何事物。我們 可以完成指派給我們的任務，如果道理足以服人；我們可以服從領袖下達的命令，只要這位領袖具備令人敬服的權威。為政治不外乎是服從的道理與反抗的緣由構成 的集合體。

人跟人是平等的嗎？

沒有什麼顯而易見的證據可以表明人們是平等的。而反過來看，事情似乎要清晰得多：人和人根本就是不相同的，沒有比這一點更明顯的事實了！人與人之間的差異如此明顯，以至於最初的社會組織形式就是根據這種邏輯創制的。

國家重要，還是個人重要？

我相信國家是為了個人而存在的，而不是個人為了國家而存在。我覺得每個人都有他獨特的價值，國家應該幫助他保持自己的價值，而不是用命令和規章取而代之；首要的是，我堅信個人創造了人類最重要的現實，從這一現實中派生出了國家及其他機構，而反過來則是不成立的。

為什麼我們這麼容不下異己？

在大部分情況下，人們都不是種族主義者，而是排外——嫌惡外國人，不喜歡那些與自己不同的人、講外國話的人、言行舉止有另一套方式的人。濫用「歸屬」， 會導致盲信與排外。無條件地歸屬於某個共同體，其危害在於會陷入一種狂熱：你會感到自己和別人親密無間，你會相信自我與他人之間的政治關聯是「天然」的。

我們該怎麼對待每一個人？

在我們人類中間，不應該讓任何一位成員感覺自己被人遺棄在森林中，不應該讓任何一位成員僅僅因為流露出一點人性的脆弱就遭受折磨，不應該讓任何一位成員僅僅因為在共同的道路上不慎滑倒就被人丟棄；不應該讓任何一位成員僅僅因為與眾不同就遭受打擊甚至毀滅……。

我們為什麼會成為獨裁者戕害自由的幫兇？

公民首先會因為別人的自由而感到恐懼。自由的制度就是具有這一特徵，因為每個人對於將要發生的事情都沒有十足的把握；每個人都感到別人的自由是一種威 脅，因為我希望每個人都依照我的預期行事，每個人都有義務順應我的要求，絕對不能觸犯我的利益。你不要以為永遠是執政者想要取締自由或者最大限度地削弱自 由——在很多情況下，是公民們對自由感到厭倦或恐懼，於是他們主動呼籲當權者進行鎮壓。

我們應該明訂禁令來矯正社會風氣嗎？

我們不可能通過禁止的手段來戰勝誘惑，禁令只會助長誘惑，並會損害這樣一些人的利益——這些人原本可以更好地駕馭他們的自由，有能力利用那些事物而不去 濫用。永遠會有人濫用他們身邊的事物（比如化學藥品、情色衝動、政治、宗教，或者隨便什麼東西），以此來自我戕害，或懲罰自己的罪孽。如果我們希望擁有一 個更加成熟、不壓抑人性的社會，唯一能做的事情就是通過教育，培養公民的節制與謹慎。總會有人從六樓往下扔石頭，難道為此我們就只能建造平房嗎？

最大問題係藍絲簡單鳩up一句(例如：美國衝國會係暴徒，點解71入立法會嗰班唔係？)
你話佢滑坡又好，打稻草人又好
但係嗰時已經有好多人唔用腦又覺得佢講嘅嘢好似有道理而信左
之後你要反駁，通常要用好多文字做解釋
到最後，好多開頭信左嘅人一係睇唔到，一係tldr 都係繼續相信藍絲講嘅嘢

呢個問題先最難搞

我覺得呢兩本書，對於超越黃藍地去審視社會現象好有幫助，抽離道德直覺去睇好多社會事件，可以打破一d預設視角，避免好多由社會塑造出來既偏見。J.L.Mackie個本我甚至覺得好應該成為一種大眾論述，每個人都應該站係超道德既角度批判道德，睇完會對整個世界觀有好大既昇華。

我以前都有睇過

其實好有用，港共不斷鬥紅，香港人唔「武裝思想」，調返轉批鬥班仆街根本唔夠玩！

中國近代史可以睇余華《活著》

係連登講呢個真相
我真係唔夠膽

pin this

你個例子單純反駁並唔需要用好多文字喎

71果班係暴徒，啱啊
暴徒反抗暴政有乜問題？

要啲人認同你就唔同講法
特別係嘅泛民支持者

雖然係事實，但係樓主下次可唔可以包裝下個說法先出po

如果你自己都係黃絲，我唔認為應該用無知呢個負面字眼去直接形容同路人，俾人感覺到你以高人一等既姿態淺踏同鄙視緊人

唔接受批評，唔俾講負面字眼

不過好彩，我諗呢有相同諗法嘅大部分都唔係黃絲

我意思唔係唔接受批評，係可以用一個正面d既說法去說出問題所在同勸勉人。例如「其實手足們可以睇多d有關既書，對你地有幫助嫁」改改個標題已經易入口好多。

負面字眼我個人認為的確係可免則免。不過算啦連登仔咩野都一黎就屌左先都已經唔係咩新鮮事，我都知係度提倡禮貌同正面晒鳩氣講完就算

你自己都用緊連登仔呢啲地圖炮標籤
禮貌同正面唔係必然
指出錯誤唔代表唔禮貌
完全冇道理，直接屌人老母屈毛屈熱果啲先叫冇禮貌

你一係就示範下點樣用「正面」詞語表達同一個意思

唔得嘅話倒不如直接承認唔啱聽嘅說話唔想聽

啱呀，希望大家都讀到博士畢業
然後先出嚟搞革命

中國共產革命七十年 - 陳永發

強烈建議有興趣嘅人要讀一讀依本書，面對敵人要做到知彼知己，共產黨由起家開始就係不停鬥爭、統戰，幾十年嚟已經有一套佢哋嘅玩法喺度，依本書對依幾方面都有好深入嘅探討，一邊睇一邊望返近依十年或者依家林鄭政府，佢哋做嘅嘢好多都同中共黨史入面曾經發生過嘅事好類似，好多都有跡可尋

推
人身唔自由但要保持思想自由
尤其係中學生

14年之前幾多人關心政治
仲有好多港女以不識政治而自豪
唔係呢幾年乜乜乜可以惡補到

其實不斷增加知識 不停思考好事嚟
當我地停下腳步唔再思考 喺個圈到固步自封
我地又會變咗下一代藍絲

梗係直啦 如果佢唔成功嘅話
點解你生活嘅地方會聽晒佢政權支笛
條友殺咗咁撚多人 都仲掛喺天安門
咁樣唔係成功嘅話係乜
冇人話過革命家成功一定係要光明磊落
無可厚非佢的確好成功

活著既歷史背景又唔係好深刻
高行健 - 一個人的聖經，真係對文革既大清算

又係二元世界
講得多都悶啦

Matt 哥負皮師

真係搞笑，你條友屈我毛就當無嘢，然後話鳩我屈毛

最撚雙重標準就係你依d仆街，想同你理性討論？

咪撚傻啦仆街

你好冤枉你走先，我幫你頂住

400個都嚟緊

洗唔洗我幫你完成350 大關

好惡

我自己就是以前讀歷史+而家社會研究

明白有同路人黃絲係極端固執, 但總有理性的, 社會就係依靠呢一小部分人黎領導群眾

明既自然明

理解可謂共和，就要睇羅馬史，當故仔咁睇都好

如果想深入研究，就要睇馬基雅維利嘅「君主論」同「李維論」（因為係李維寫羅馬嘅共和史）

咁幫你正皮啦